# Définition
La couche "réseau" du modèle de réseau OSI. La principale préoccupation de la couche 3 consiste à router les paquets entre les hôtes en plus des connexions de la couche 2. IPv4, IPv6 et ICMP sont des exemples de protocoles de réseau de la couche 3.